+++
Description = ""
categories = "Guias de Concurso"
date = "2018-06-30T14:00:00-03:00"
description = ""
featured_image = "/uploads/2018/06/23/concurso-fisioterapia.svg"
og_image = "/uploads/2018/07/17/fisioterapia.png"
tags = []
title = "Concursos de Fisioterapia: Como Ingressar na Carreira Pública?"
type = "post"
url = "concursos-fisioterapia"
weight = ""
[seo]
Description = ""
seo_title = ""

+++
## Concursos de Fisioterapia: Como Ingressar na Carreira Pública?

Se tornar um Servidor Público é o sonho de muitas pessoas. Isso se deve ao fato de que a estabilidade e salários oferecidos são superiores ao encontrado em serviços privados.

Além disso, com a falta de vagas e desemprego que vem afetando a economia nacional, os concursos são sempre vistos como uma grande oportunidade para profissionais de todas as áreas. Assim, profissionais de Fisioterapia se voltam, cada vez mais, aos certames [previstos e abertos](https://proximoconcurso.com.br/concursos/).

Se esse é seu caso e você sonha em seguir uma carreira pública, mas não sabe por onde começar, leia esse artigo até o final!

## Quais as Vantagens de Ingressar na Carreira Pública de Fisioterapia?

Para um profissional de Fisioterapia, ingressar em uma Instituição Pública é sinônimo de muitas vantagens, entre elas:

### Estabilidade

A Estabilidade obtida é uma das maiores vantagens de se tornar um servidor público. O candidato que é aprovado em concurso público possui a garantia de estabilidade. Isso significa que o funcionário não pode ser demitido da mesma forma que acontece em uma empresa privada.

  
O Artigo 41 da nossa Constituição Federal define que, passado os três primeiros anos (_chamado estágio probatório_), o indivíduo garante sua estabilidade no cargo. Dessa maneira, a demissão só ocorre em casos isolados e extremos.  

### Remuneração

Outra vantagem do Concurso Público é a **remuneração**. O salário pago costuma ser superior do oferecido por Instituições Privadas. 

  
Analisando os editais passados e previstos de concursos para fisioterapeuta, a equipe do Próximos Concursos observou que a remuneração costuma variar e pode chegar até os R$ 21 mil - _em certames federais_.

  
Apesar disso, a média salarial é de R$ 7 mil. A maioria das vagas são oferecidas por Prefeituras de cidades interioranas, com cargas horárias de 20h a 40h semanais.

   Para os que querem ingressar nas Universidades Federais como Servidores Públicos, o valor pago para um Técnico em Fisioterapia é de R$ 4 mil, enquanto o valor pago para os Professores ultrapassa os R$ 8 mil. 

### Benefícios

Além dos altos salários, os benefícios agregados costumam ser diversos. Grande parte das vagas em aberto oferecem auxílio-alimentação e plano de saúde. Também é possível encontrar editais que incluam vale-transporte e bônus salarial.  

## Quais Instituições Oferecem Concurso Público de Fisioterapia?

O maior número de vagas para fisioterapeutas em concursos públicos estão em certames para órgãos municipais.

Instituições estaduais, como Secretarias e Hospitais Públicos também costumam requerer uma significativa quantidade de vagas para fisioterapeutas.

### [Encontre os concursos públicos com maiores salários do Brasil!](https://proximoconcurso.com.br/concurso-paga-melhor/)

Porém, para aqueles que buscam altos salários, os concursos para Órgãos Federais devem ser prioridade nos estudos. 

As instituições federal com os **mais altos salários** são:

### Senado Federal

O {{% affiliate-link "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=3298" "Senado Federal" %}} dispõe de vagas reservadas a vagas fisioterapeutas, farmacêuticos, psicólogos, enfermeiros, médicos e nutricionistas. 

A remuneração é extremamente atrativa, chegando a R$ 22 mil. O principal requisito para concorrer a vaga é apresentar Diploma de Ensino Superior em Fisioterapia. Esse diploma precisa ser emitido por uma Instituição reconhecida pelo MEC. 

### Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social (BNDES)

Os concursos do [Banco Nacional de Desenvolvimento Econômico e Social](https://www.bndes.gov.br/wps/portal/site/home) (BNDES) também apresentam vagas voltadas para a área de Fisioterapia. 

No último certame lançado, o salário oferecido variou entre R$ 10,6 mil e R$ 13 mil. Além disso, o órgão também dispõe de auxílio-alimentação, auxílio-refeição, plano de saúde (assistências médica, hospitalar e dentária), vale transporte, plano de previdência complementar e programa de assistência educacional.

### [Agência Nacional de Saúde Suplementar (ANS)](http://www.ans.gov.br/aans/concursos-publicos)

 Entre aqueles que buscam um concurso de fisioterapia, existe uma grande espera pela {{% affiliate-link "https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652&url=1633" "prova da ANS" %}}.

O salário inicial pode chegar a R$ 12 mil, contando com uma jornada de trabalho de 40h semanais. As áreas existentes são: Fisioterapia, Psicologia, Nutrição, Odontologia, Enfermagem, Medicina e Nutrição.

### Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares (EBSERH)

Os [concursos da Empresa Brasileira de Serviços Hospitalares](https://proximoconcurso.com.br/concursos/ebserh-2018/) (EBSERH) são referência na hora de se preparar para concursos de fisioterapia..

O órgão é conhecido por lançar editais regularmente, gerando oportunidades constantes. O último concurso para fisioterapeutas, esse ano, ofereceu salários de até R$ 8 mil.

## Como se Preparar Para um Concurso de Fisioterapia?

Após escolher o concurso para o qual você irá concorrer, agora chegou o momento da preparação. 

A preparação pode ser considerada a fase mais importante em seu caminho até a sonhada aprovação em concurso de fisioterapia. 

Essa será a etapa em que você terá que dedicar muitas horas de seu dia aos estudos, leituras e simulados.

Para aqueles que possuem tempo e dinheiro disponíveis para realizar um investimento nesse momento, o melhor a se fazer é procurar um Cursinho Preparatório. 

Existem diversos cursos renomados, que possuem materiais de qualidade e excelentes professores.

Para aqueles que irão estudar sozinhos, em casa, o primeiro passo é **procurar TODAS as informações sobre o certame**. Analise os editais passados e compare prazos, disciplinas, bancas examinadoras. Procure as provas e observe as questões.

Os concursos para fisioterapeutas pedem que você aplique os conhecimentos adquiridos durante a graduação. Dessa maneira, as disciplinas cobradas costumam ser:

**Conhecimentos Básicos**

* Língua Portuguesa
* Conhecimentos Gerais
* Raciocínio Lógico
* Língua Inglesa
* Conhecimentos Específicos

Se tratando de **Conhecimentos Específicos**, as disciplinas mais cobradas são Fisioterapia em Traumatologia e Fisioterapia Respiratória. 

Além disso, você encontrará: 

* Fisioterapia Neurofuncional
* Fisioterapia na Saúde do Trabalhador
* Fisioterapia em Terapia Intensiva
* Fisioterapia em Pediatria e Neonatologia
* Fisioterapia Uroginecológica
* Fisioterapia Aquática
* Fisioterapia Geral
* Análise e Tratamento no Sistema Locomotor
* Legislação Profissional
* Fisioterapia Dermatofuncional
* Semiologia Fisioterapêutica

### <a href="https://afiliados.estrategiaconcursos.com.br/idevaffiliate/idevaffiliate.php?id=652_185_3_151" target="_blank" rel="nofollow">Acesse Provas de Concursos Anteriores Aqui</a>

  
Após esse primeiro contato com o Concurso, você deve **montar um cronograma de estudos** baseado no que funciona melhor para você. 

  
Sugerimos que, ao programar a sua rotina, reserve, no mínimo, 4 horas diárias ao longo da semana, e 6 horas aos finais de semana. 

### [Dicas Matadoras para quem tem Pouco Tempo para Estudar para Concursos](https://proximoconcurso.com.br/estudar-concurso-pouco-tempo/)

  
Também é essencial que você **determine um tempo para revisões**. Essa etapa é fundamental para a fixação daquilo que você estudou. Aos sábados, tente adicionar 2 horas a mais em seu cronograma e reserve esse tempo para revisar. 	

  
Durante o estudo e revisão, **resolva questões**. As questões te ajudam a se preparar para a situação real de prova. Além disso, você fica familiarizado com a linguagem da banca examinadora. 

  
E, finalmente: **Cuide do seu corpo e da mente**. É importante descansar, praticar atividades físicas e ter uma boa alimentação.	

  
Agora que você já sabe como ingressar na Carreira Pública de Fisioterapia, chegou a hora de pôr a mão na massa. Confira nosso material sobre [como se preparar para os concursos previstos](https://proximoconcurso.com.br/metodos-estudo-concurso/) e saia na frente da concorrência.